\chapter{Introdução}
\label{cap:01}
A energia tem se tornado cada vez mais importante no mundo atual, assim como a busca de meios de energias renovaveis e sustentaveis. Entre as principais formas de geração de energia no Brasil é citavel a energia eolica e energia solar, que com o avanço da tecnologia tem se tornado cada vez mais acessivel. No Brasil há grande potêncial de geração de energia solar, devido a sua posição geografica, proximo a linha do equador. Entre as formas de energia solar, o uso da energia fotovoltaica tem se tornado mais popular, entretanto para garantir que um sistema que utilize energia fotovoltaica seja viavel é necessário o uso de alguns processos que permitam uma geração eficiente, como o uso MPPT, \textit{Maximum Power Point Tracker}, ou Rastreador de Máxima Potência, de forma a garantir que o sistema dê a maior potência possível em um determinado periodo.

\indent		Tendo este aspecto em mente, este trabalho terá como premissa o desenvolvimento de um sistema de analise de sistemas fotovoltaicos apartir do uso do MPPT, de maneira a garantir e viabilizar o uso de sistemas fotovoltaicos através de um sistema compacto, eficaz e barato.
Logo através de um sistema que gera dados que disponibilizem o modo de atuação de um sistema fotovoltaico é possível encontrar o ponto de maxima potência, e gerar diversos gráficos a respeito do mesmo, assim permitindo uma analise completa e a comparação em diversos sistemas.


\section{Justificativa}

No Brasil cerca de 81,9\% da capacidade de geração de energia e 87,8\% da produção total foram através de energias renováveis, sendo a matriz hidráulica ainda dominante com 63,7\%, e tendo 8,1\% as usinas eólicas e 1\% as solares, em junho de 2018 de acordo com o Boletim de Monitoramento do Sistema Elétrico, divulgado pelo Ministério de Minas e Energia.

\indent	Nota-se que a energia solar ainda está se popularizando no Brasil, entretanto segundo a Organização das Nações Unidas(ONU), o investimentos focados em energia solar já ultrapassam a casa dos US\$ 160 bilhões, se tornando cada vez mais importante em um contexto de geração de energia sustentável. Dito isso, há a necessidade de engajar o uso e conhecimento deste meio de geração de energia, desta maneira, permitindo ao país a diversificação de suas fontes de geração elétrica, de maneira a permitir maior flexibilidade e uma menor dependência a apenas um meio. 
\indent	Realidade a qual pode gerar diversas consequências em caso de problemas ou falta na geração a partir desse meio, como aumento das taxas paga sobre o consumo de energia, desencadeando diversos problemas econômicos, sociais, e estruturais sobre um país. Entretanto ao estimular o uso da energia solar é possível descentralizar as fontes de geraçãod energia através de um meio de geração limpo, sustentável, e viável, gerando diversas oportunidades de geração de trabalho e estudo.
\indent 


\section{Objetivos}

\subsection{Objetivo Geral}

Analisar o comportamento de painéis fotovoltaicos através do uso de sua curva I-V .

\subsection{Objetivos Específicos}
\begin{itemize}
	\item Desenvolver um sistema traçador de curva I-V de baixo custo;
	\item Comparar curvas I-V durante diferentes níveis de irradiação solar em diferentes painéis fotovoltaicos;
	\item Valorizar o uso de sistemas fotovoltaicos para estudo e uso em faculdades e empresas ao redor do Brasil;
	\item Categorizar usos diversos de sistemas traçadores de curva I-V para diferentes aplicações para estudo ou comercialmente.

\end{itemize}

\section{Metodologia}

A metodologia utilizada durante a realização do trabalho tem como base o tipo de pesquisa descritiva, de maneira a descrever e demonstrar a curva I-V de um painel fotovoltaico e seu uso em estudos ou uso comercial foram realizados os seguintes passos:1.analise bibiografica; 2.Desenvolvimento de um sistema prototipo; 3.Teste do circuito; 4.Analise dos dados coletados; 5.Teste para diferentes...

\section{Organização Deste Trabalho}

Como seu trabalho está organizado (capítulos).
